PLUGIN «BOXES» FOR COTONTI

Плагин «Boxes» CMF Cotonti

«Boxes» - плагин под Cotonti, который предназначен для вывода произвольных блоков в произвольном месте. Это могут быть счетчики посещений, виджеты, и другие блоки с кодом. Для вывода рекламных блоков он тоже подходит, но чтобы не путать лучше использовать для вывода рекламных блоков (в том числе внутри контента) специальный плагин myads.

Также в плагине «Boxes» предусмотрена возможность для подключения внешних скриптов. Например социальные сети дают код который нужно вставить в том месте шаблона, где появится виджет или кнопка, а другой кусок кода нужно вставить  в header или footer. 

Для таких целей в плагине «Boxes» предусмотрено два поля, в которые можно добавлять любое количество внешних скриптов, каждый с новой строки. Это удобно тем, что вы один раз в шаблоне header.tpl и footer.tpl добавляете специальный тег. Все скрипты которые будут прописаны в соответствующее поле, появятся автоматически в том месте, где выведен тег.

Для вывода любого блока, нужно заполнить соответствующее поле нужным содержимым и вывести в нужном месте шаблона тег, указанный напротив поля. 
Для вывода внешних скриптов через плагин нужно соответствующие теги добавить в шаблон после установки:
1
	
{HEADER_BOXES}  в header.tpl
1
	
{FOOTER_BOXES}     в footer.tpl


Всего доступно 15 слотов, не считая слотов для внешних скриптов. Все слоты сгруппированы по секциям сайта для удобства, но работать могут глобально, это просто группировка для удобства. Доступны такие теги:

Каждый блок можно подписать меткой чтобы не забыть какой за что отвечает. Для этого после установки нужно добавить в языковый файл вашего шаблона  (например шаблон.ru.lang.php)  следующий код:

	
$L['style_my'] = ' style="color:blue"';
 
 /** ================================================
 СВОИ МЕТКИ ДЛЯ БЛОКОВ ВЫВОДИМЫХ ЧЕРЕЗ ПЛАГИН BOXES |
 More tags BLOCKS hatchability via plugins BOXES    | 
 ================================================== */
 // Вывод блоков в верхней части сайта (шапка)
 /** {PHP.box_shapka1} */$L['box_shapka1_my'] = '';
 /** {PHP.box_shapka2} */$L['box_shapka2_my'] = '';
  
 // Вывод блоков в центральной части сайта (индекс)
 /** {PHP.box_index1} */$L['box_index1_my'] = '';
 /** {PHP.box_index2} */$L['box_index2_my'] = ''; 
 /** {PHP.box_index3} */$L['box_index3_my'] = '';
 /** {PHP.box_index4} */$L['box_index4_my'] = ''; 
 
 // Вывод блоков в боковой части сайта (сайдбар)
 /** {PHP.box_sidebar1} */$L['box_sidebar1_my'] = '';
 /** {PHP.box_sidebar2} */$L['box_sidebar2_my'] = '';
 
 // Вывод блоков в нижней части сайта (футер)
 /** {PHP.box_footer1} */$L['box_footer1_my'] = '';
 /** {PHP.box_footer2} */$L['box_footer2_my'] = '';
 
 // Дополнительные блоки для любой части
 /** {PHP.box1} */$L['box1_my'] = '';
 /** {PHP.box2} */$L['box2_my'] = '';
 /** {PHP.box3} */$L['box3_my'] = '';
 /** {PHP.box4} */$L['box4_my'] = '';
 /** {PHP.box5} */$L['box5_my'] = '';

После этого текст который вы добавите в крайние кавычки и будет описанием к вашему блоку, а если хотите изменить цвет меток, измените содержимое атрибута style на свое:
1
	
$L['style_my'] = ' style="color:blue"';

Инструкция по установке

        Скачать и распаковать содержимое архива, скопировать файлы в папку plugins.
        Установить через панель: (Управление сайтом / Расширения / Boxes).
        Использовать согласно описанному выше.

boxes-plugin.jpg
Boxes
boxes-config.jpg
Конфигурация плагина Boxes

Скачать: Плагин «Boxes» CMF Cotonti

Boxes - Cotonti plug-in that can be used to deduce a pattern different blocks, widgets, hit counters, and other supplements to help revitalize the site and make it useful for people.

Russian documentation: https://github.com/Roffun/boxes/wiki

Copyright (C) 2015 - today: Roffun |  https://github.com/Roffun


С помощью плагина boxes в файлы шаблона можно вывести различный код. Например виджеты, учет посещаемости, и другие расширения. Для вывода рекламных блоков (например Adsense), лучше использовать плагин myads.

Также в настройках есть специальное поле для текста, который  будет отображаться на главной. К этому полю подключен визуальный редактор CKEditor (если сам плагин установлен). Есть возможность подтверждать права с помощью метатегов, вызов css или js файлов из одноименных папок, поля для произвольного css или js.
Установка плагина boxes

        Скачиваем актуальный релиз плагина.
        Распаковывываем архив, внутри которого будет папка boxes, заливаем в корневой каталог /plugins/. Если изменялось название, то соответственно заливать в каталог прописанный в переменной $cfg['plugins_dir'] файла конфигурации.
        Установить плагин: Управление сайтом / Расширения / boxes.
        Добавить необходимый код.

В header.tpl:

перед <title> добавить:

{HEADER_BOXES_HEADMETA} 

перед {HEADER_HEAD} добавить:

{HEADER_BOXES_SPEEDUP}

после {HEADER_HEAD} добавить:

{HEADER_BOXES_CSS}{HEADER_BOXES_EXTERNAL_JSCSS}

Первый тег должен стоять перед {HEADER_HEAD}, остальные два после.

В index.tpl:

<!-- IF {INDEX_TEXT_BOXES} -->		
    <div>{INDEX_TEXT_BOXES}</div>		
<!-- ENDIF -->

В footer.tpl:

{FOOTER_BOXES_STAT}

Текст выводимый на главной

Чтобы вывести контент на главной, следует добавить его в поле формы (textarea). Если в системе присутствует CKEditor, он  подключится к текстовому полю (визуальный режим).
Подтверждение с помощью метатегов

Это поле предназначено для вставки meta тегов подтверждения. Просто вставьте код, и он появится в том месте, где стоит HEADER_BOXES_HEADMETA. 
Подключение css файлов

Здесь можно перечислить необходимые файлы, находящиеся в папке css вашего шаблона. Указывать нужно только название и расширение, например reset.css, каждый с новой строки. Все файлы будут объединены, минимизированы, и содержимое появится в том месте, где находится {HEADER_BOXES_SPEEDUP}. Может пригодиться для разгона скорости сайта, основные стили желательно загружать без обращения с файлам, встраивая в тело документа.
Дополнительные css стили сайта

В это поле можно добавлять свой css код. Например если нужно что-то сделать временно, или просто нет необходимости создавать файл. Содержимое выводится в {HEADER_BOXES_CSS}. Добавлять <style> не нужно, только css.
CSS, JS

Это поле предназначено для подключения внешних файлов, но при желании можно и внутренние. Здесь нужно добавлять обычный синтаксис html, например:

<script src="//ajax.googleapis.com/ajax/libs/jquery/1/jquery.min.js"></script>

Содержимое выводится там где находится {HEADER_BOXES_EXTERNAL_JSCSS}.
Поле для вставки содержимого js файла

Здесь можно перечислить необходимые файлы, находящиеся в папке js вашего шаблона. Указывать нужно только название и расширение, например myscript.js, каждый с новой строки. Все файлы будут объединены, минимизированы, и добавятся в {FOOTER_RC}.
Поле для вставки произвольного js кода

В это поле можно добавлять свой js код. Например если нужно что-то сделать временно, или просто нет необходимости создавать файл. Добавлять <script> не нужно, только js код. Содержимое добавится в {FOOTER_RC}.
Подключение js файлов

Это поле предназначено для подключения внешних js файлов, но при желании можно и внутренние. Здесь нужно добавлять обычный синтаксис html, например:

<script src="//ajax.googleapis.com/ajax/libs/jquery/1/jquery.min.js"></script>

Содержимое добавится в {FOOTER_RC}.
Подключение счетчиков посещений

Из названия видно, что это поле предназначено для вставки кода статистики посещений. Для стилизации можно каждый счетчик добавлять в html контейнер, например:

<div class="counter">код счетчика 1</div><div class="counter">код счетчика 2</div>

Содержимое отобразится в {FOOTER_BOXES_STAT}.
Дополнительных блоки

Это глобальные теги, которые можно использовать в любом месте шаблона. Чтобы сделать пометку для блока, нужно добавить ее по порядку, каждый через запятую. После сохранения пометка появится в указанном месте.

 

